**Acid2**，是針對[網頁瀏覽器及設計軟件](../Page/網頁瀏覽器.md "wikilink")，就支援[HTML](../Page/HTML.md "wikilink")、[CSS
2.0及](../Page/CSS.md "wikilink")[PNG圖像標準的綜合測試](../Page/PNG.md "wikilink")，由[網頁標準計劃設計](../Page/網頁標準計劃.md "wikilink")，在1997年推出首個版本，名為"[Acid](../Page/Acid1.md "wikilink")"。

## 歷史

Acid2最初由[Opera軟體公司首席技術長](../Page/Opera軟體公司.md "wikilink")[哈肯·維姆·萊提出](../Page/哈肯·維姆·萊.md "wikilink")，他是廣為使用的[CSS網頁標準的創建者](../Page/CSS.md "wikilink")\[1\]。萊和一位同事[伊恩·希克森於](../Page/伊恩·希克森.md "wikilink")2005年2月創建了第一個測試版草案\[2\]。伊恩·希克森與[網頁標準計劃以及廣大的網路社群合作編寫了最終版測試](../Page/網頁標準計劃.md "wikilink")\[3\]\[4\]\[5\]\[6\]。2005年4月13日正式發布\[7\]，在測試剛推出時，沒有一個瀏覽器可排出要求的圖像\[8\]。

## 符合規範的應用程式

如果渲染正確，瀏覽器打開Acid2的測試頁面則會看到一個[笑臉](../Page/微笑圖示.md "wikilink")，笑臉頭部上方有"[Hello
World\!](../Page/Hello_World.md "wikilink")"字樣，當滑鼠指向笑臉鼻子的時候鼻子會變成藍色。在測試剛推出時，沒有一個瀏覽器可排出要求的圖像\[9\]，但現代的許多瀏覽器都已經通過了測試。見以下的列表。
[Safariacid2.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Safariacid2.png "fig:Safariacid2.png")
[Usage_share_of_web_browsers_that_pass_Acid2.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Usage_share_of_web_browsers_that_pass_Acid2.png "fig:Usage_share_of_web_browsers_that_pass_Acid2.png")

  - [Microsoft Edge](../Page/Microsoft_Edge.md "wikilink")
  - [Internet Explorer](../Page/Internet_Explorer.md "wikilink")
  - [Gecko為基礎的瀏覽器](../Page/Gecko.md "wikilink")
      - [Mozilla Firefox](../Page/Mozilla_Firefox.md "wikilink")
      - [SeaMonkey](../Page/SeaMonkey.md "wikilink")
      - [Camino](../Page/Camino.md "wikilink")
      - [Mozilla Thunderbird](../Page/Mozilla_Thunderbird.md "wikilink")
      - [Firefox for mobile](../Page/Firefox_for_mobile.md "wikilink")
      - [Mozilla Sunbird](../Page/Mozilla_Sunbird.md "wikilink")
  - [WebKit和](../Page/WebKit.md "wikilink")[KHTML為基礎的瀏覽器](../Page/KHTML.md "wikilink")
      - [Safari](../Page/Safari.md "wikilink")
      - [Google Chrome](../Page/Google_Chrome.md "wikilink")
      - [Konqueror](../Page/Konqueror.md "wikilink")
      - [OmniWeb](../Page/OmniWeb.md "wikilink")
      - [Midori](../Page/Midori.md "wikilink")
      - [Google Earth整合的瀏覽器](../Page/Google_Earth.md "wikilink")
  - [Presto為基礎的瀏覽器](../Page/Presto.md "wikilink")
      - [Opera](../Page/Opera電腦瀏覽器.md "wikilink")

## 不符合規範的應用程式

Image:Ieacid2.png|[Internet Explorer
6](../Page/Internet_Explorer_6.md "wikilink")
Image:Ie7acid2.png|[Internet Explorer
7](../Page/Internet_Explorer_7.md "wikilink") Image:Acid2
NS72.png|[Firefox](../Page/Firefox.md "wikilink")
1.0、[Mozilla](../Page/Mozilla_Application_Suite.md "wikilink")
1.7.13、[Camino](../Page/Camino.md "wikilink")
1.6、[Netscape](../Page/網景_\(瀏覽器\).md "wikilink") 7.2
Image:Firefoxacid2.png|[Firefox](../Page/Firefox.md "wikilink")
1.5和2.0、[SeaMonkey](../Page/SeaMonkey.md "wikilink") 1.1 Image:Opera
8.0 Acid2.png|[Opera](../Page/Opera.md "wikilink") 8.0 Image:Opera 8.54
Acid2.png|[Opera](../Page/Opera.md "wikilink") 8.54 Image:Konqueror
3.4.1 Acid2.png|[Konqueror](../Page/Konqueror.md "wikilink") 3.4
Image:Netsurf-1.2-acid2.png|NetSurf 1.2
Image:NetSurf-3.0-acid2.png|NetSurf 3.0 in Q2/2011 Image:Acid2 in Opera
Mini 4.png|[Opera Mini](../Page/Opera_Mini.md "wikilink") 4 Image:Nokia
Nst-4 Acid2.png|[Nst OS](../Page/Symbian.md "wikilink") 3.1.9執行於Nokia
Nst-4 Image:Acid2iPod.png|[Safari](../Page/Safari.md "wikilink") 3.1行動版
Image:BBStormAcid2.jpg|BlackBerry Storm 4.7.0.122 Image:WebOS v1.4.0
Acid2.png|[Palm Pre / webOS](../Page/webOS.md "wikilink") v1.4.0
[Acid2_MobileChormeBeta.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Acid2_MobileChormeBeta.png "fig:Acid2_MobileChormeBeta.png")
Beta failing the Acid2 test.\]\]

雖然[Opera
Mini使用和](../Page/Opera_Mini.md "wikilink")[Opera](../Page/Opera電腦瀏覽器.md "wikilink")[個人電腦版本相同的排版引擎](../Page/個人電腦.md "wikilink")，但並未通過Acid2測試\[10\]\[11\]。這是因為Opera
Mini將網頁重新格式化，以使其更適應小型螢幕裝置\[12\]\[13\]\[14\]。

## 測試時間表

Acid2測試於2005年4月13日正式發佈，以下是有關瀏覽器及其他軟件通過測試的時間表。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>日期</p></th>
<th><p>瀏覽器</p></th>
<th><p>類型</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2005年4月27日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Safari.md" title="wikilink">Safari</a></p></td>
<td><p>非公開測試版[15]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年5月18日</p></td>
<td><p><a href="../Page/iCab.md" title="wikilink">iCab</a></p></td>
<td><p>非公開測試版[16]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年6月4日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Konqueror.md" title="wikilink">Konqueror</a></p></td>
<td><p>非公開測試版[17]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年6月6日</p></td>
<td><p><a href="../Page/iCab.md" title="wikilink">iCab</a></p></td>
<td><p>公開測試版[18]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年6月6日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Safari.md" title="wikilink">Safari</a></p></td>
<td><p>原始碼可用[19]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年10月31日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Safari.md" title="wikilink">Safari</a> 2.0.2</p></td>
<td><p>正式版[20][21]</p></td>
<td><p>隨<a href="../Page/Mac_OS_X.md" title="wikilink">Mac OS X</a> 10.4.3附送，第一個通過測試的正式版瀏覽器。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年11月29日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Konqueror.md" title="wikilink">Konqueror</a> 3.5</p></td>
<td><p>正式版[22]</p></td>
<td><p>第一個通過測試的<a href="../Page/Linux.md" title="wikilink">Linux瀏覽器</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年12月7日</p></td>
<td><p>5.1</p></td>
<td><p>正式版[23]</p></td>
<td><p>第一個通過測試的非瀏覽器類別軟體。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年3月10日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Opera電腦瀏覽器.md" title="wikilink">Opera</a> 9 Development Build 8249</p></td>
<td><p>每週測試版[24][25]</p></td>
<td><p>第一個通過測試的<a href="../Page/Microsoft_Windows.md" title="wikilink">Windows瀏覽器</a>，4月20日發佈的公開測試版也順利通過[26][27]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年3月28日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Konqueror.md" title="wikilink">Konqueror</a> 3.5.2</p></td>
<td><p>正式版[28]</p></td>
<td><p>前一版Konqueror的測試合格仍存疑問，此版本已去掉測試所出現的捲軸條[29][30]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年4月11日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Firefox.md" title="wikilink">Firefox</a></p></td>
<td><p>半公開測試版[31]</p></td>
<td><p>有關檔案可在網站找到，但用家需自行<a href="../Page/編譯.md" title="wikilink">編譯有關檔案</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年5月24日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Opera_Mobile.md" title="wikilink">Opera Mobile</a></p></td>
<td><p>非公開測試版[32]</p></td>
<td><p>第一個通過測試的行動裝置瀏覽器。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年7月20日</p></td>
<td><p><a href="../Page/OmniWeb.md" title="wikilink">OmniWeb</a> 5.5 beta 1</p></td>
<td><p>公開測試版[33][34]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年6月20日</p></td>
<td><p>Opera 9.0</p></td>
<td><p>正式版[35]</p></td>
<td><p>第一個通過測試的多平台瀏覽器。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年7月4日</p></td>
<td><p>Obigo</p></td>
<td><p>非公開測試版[36]</p></td>
<td><p>第二個通過測試的行動裝置瀏覽器。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年8月17日</p></td>
<td><p><a href="../Page/iCab.md" title="wikilink">iCab</a> 3.0.3</p></td>
<td><p>正式版[37]</p></td>
<td><p>第一個通過測試的iCab正式版本，成功隱藏捲軸條。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年9月6日</p></td>
<td><p><a href="../Page/OmniWeb.md" title="wikilink">OmniWeb</a> 5.5</p></td>
<td><p>正式版[38]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年12月8日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Firefox.md" title="wikilink">Firefox</a></p></td>
<td><p>公開測試版[39]</p></td>
<td><p>第一個Firefox正式開發版本通過Acid2。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年12月8日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Camino.md" title="wikilink">Camino</a></p></td>
<td><p>公開測試版</p></td>
<td><p>第一個Camino正式開發版本通過Acid2。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年12月8日</p></td>
<td><p><a href="../Page/SeaMonkey.md" title="wikilink">SeaMonkey</a></p></td>
<td><p>公開測試版</p></td>
<td><p>第一個SeaMonkey正式開發版本通過Acid2。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年3月5日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Internet_Explorer_8.0.md" title="wikilink">Internet Explorer 8.0</a> Beta 1</p></td>
<td><p>公開測試版[40]</p></td>
<td><p>第一個Internet Explorer公開測試版本下通過Acid2測試。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年6月17日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Firefox_3.0.md" title="wikilink">Firefox 3.0</a></p></td>
<td><p>正式版[41][42]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年8月27日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Internet_Explorer_8.0.md" title="wikilink">Internet Explorer 8.0</a> Beta 2</p></td>
<td><p>公開測試版[43]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年9月2日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Google_Chrome.md" title="wikilink">Google Chrome</a> 0.2 Beta</p></td>
<td><p>公開測試版[44]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年10月14日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Flock.md" title="wikilink">Flock</a> 2.0</p></td>
<td><p>正式版[45]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年12月11日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Google_Chrome.md" title="wikilink">Google Chrome</a> 1.0</p></td>
<td><p>正式版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年3月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Internet_Explorer_8.0.md" title="wikilink">Internet Explorer 8.0</a></p></td>
<td><p>正式版[46]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年10月27日</p></td>
<td><p><a href="../Page/SeaMonkey.md" title="wikilink">SeaMonkey</a> 2.0</p></td>
<td><p>正式版[47]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年11月18日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Camino.md" title="wikilink">Camino</a> 2.0</p></td>
<td><p>正式版[48]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年6月24日</p></td>
<td><p>0.8</p></td>
<td><p>正式版[49]</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參見

  - [排版引擎列表](../Page/排版引擎列表.md "wikilink")

## 註釋

## 外部連結

  - [Acid2測試主頁](http://www.webstandards.org/act/acid2/)
  - [Acid2新聞稿](https://www.webstandards.org/press/releases/2005-04-13/)
  - [歷代版本Opera的Acid2測試結果（附IE6及IE7的測試結果比較）](http://www.howtocreate.co.uk/operaStuff/acid/)
  - [IE通過Acid2測試的網誌](http://www.webstandards.org/2007/12/19/ie8-passes-acid2-test-2/)

[Category:Acid測試](../Category/Acid測試.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.
10.

11.

12.

13.

14.

15.

16.

17.

18.
19.

20.

21.

22.

23.

24.

25.

26.

27.

28.

29.

30.

31.

32.

33.

34.

35.

36.

37.

38.
39.

40.

41.

42.

43.

44.

45.

46.

47.

48.

49.